\chapter{Conclusioni}
\section{La complessità delle time series}
\paragraph{} Attraverso i test di performance di un set di
classificatori eseguiti tramite la suite \textbf{\emph{Oinos}}, abbiamo
potuto riscontrare una notevole difficoltà nel trovare e configurare
classificatori in grado di operare con dati basati su time series
complesse come nel caso degli \emph{EEG}.
\paragraph{} Un dato importante emerso è la necessità, in questi
scenari, di un dataset di training di cardinalità elevata.
Il disporre di una base dati ridotta come quella disponibile per lo
scenario '\emph{wrist}' è stato certamente un ostacolo
all'individuazione di classificatori apprezzabili.
\paragraph{}Anche in presenza di dataset popolosi, è emerso come sia
comunque efficace cercare approcci alternativi per utilizzare features
utili per istruire i classificatori.
L'utilizzo di una procedura customizzata per lo scenario \emph{alcoholic}
ha permesso di trovare un modo per efficientare i classificatori in
uso.
